【2D睇】傘運3年逾千人被捕 佔中九子先被起訴

【2D睇】傘運3年逾千人被捕
佔中九子先被起訴

8,872

適中字型
較大字型

雨傘運動3周年，當年長達79日的佔領行動期間，共有1,003名傘運參與者被捕，包括早前因律政司覆核刑期而被改囚入獄6至8個月的雙學三子黃之鋒、周永康和羅冠聰。但3年過去，一眾被捕者只有216人的案件已完成或正在審理，佔總數僅約兩成；當中近半數被裁定罪名不成立，包括在旺角街頭被警毆打但事後反被控襲警的油漆工人梁偉文，他因找到現場片段和證人作供，最終得以還自己清白。

上一則
指荒誕年代要謹記傘運精神 佔中三子：坦然入獄不向威權屈服

下一則
良心犯畫像 添美村展出致敬

指荒誕年代要謹記傘運精神佔中三子：坦然入獄不向威權屈服
良心犯畫像 添美村展出致敬
鳩嗚團移師金鐘堅守初衷
周永康獄中書：十．一街頭重聚
黃之鋒：坐牢是民主轉型必經階段
有人進入議會 有人走入群眾傘兵盼市民無懼打壓發聲
「風雲計劃」倡百志士參加2019區選
中學生派黃絲帶籲莫忘初衷
黃台仰：梁游、本民前不補選
袁國強：客觀上司法獨立無損
加國研究所憂內地干預損港法治
【蘋果照相機】三年前‧三年後
政總重演警放催淚彈傘運三年 煙消人未散